+++
title = "更新项目配额"
description = "更新项目在各关联集群中的资源配额。"
weight = 5

+++

更新项目在各关联集群中的资源配额。

**注意**：

* 当项目关联的普通集群 **异常** 时，不支持更新该集群分配给项目的配额。

* 当项目关联的联邦集群下成员状态异常时：

	* 更新项目配额，不支持为联邦集群下所有成员设置相同配额；
	
	* 当控制集群异常时，联邦下所有成员都不支持更新配额；
	
	* 当非控制集群异常时，状态正常的其他联邦下成员可更新配额。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **项目管理** ，打开项目管理页面。

2. 单击待更新配额 ***项目的名称***，进入项目详情页面。

3. 单击项目基本信息标签栏右侧的 **操作** 下拉按钮，并选择 **更新配额**。

4. 在更新配额页面，更新资源配额。项目资源配额包括 CPU（核）、内存（Gi）、Pods（个）、PVC 数（个）、存储（Gi）、虚拟 GPU/物理 GPU、显存的配额。

	**说明**：
	
	* 仅当集群中部署了 GPU（虚拟 GPU/物理 GPU）资源时，支持更新 GPU 资源配额。<br>当 GPU 资源为 **虚拟 GPU** 资源时，同时支持配置 **显存** 配额；当 GPU 资源为 **物理 GPU** 资源时，仅需配置 **物理 GPU** 配额。<br><br>**GPU 单位**：100 个单位的虚拟核心等于 1 个物理核心；1 个单位的显存为 256 Mi；物理 GPU 的单位为颗，只能整颗分配。
	
	* 当集群为联邦集群时，勾选 **为联邦集群下所有集群设置相同配额**，可快速为联邦集群下所有成员设置相同的配额。不勾选该单选框时，则可分别设置联邦成员分配给当前项目的配额。
	
	* 当集群为 **联邦集群** 时，当联邦成员的配额参数不一致（例如：个别成员可配置 GPU 相关参数）时，**配额设置方式** `为联邦集群下所有集群设置相同配额` 不可勾选。
	
	* 如果未输入某项资源的配额，默认为该资源无限制配额。
	
	* 设置的项目配额数值应在页面提示的配额范围之内。
	
5. 确认信息无误后，单击 **更新** 按钮，页面弹出提示”项目更新成功“。

